\section{AquariusのGPUを用いたソルバ実行}
\subsection{PETScによる線形ソルバ・前処理のGPUオフロード実行}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## PETScケースの作成
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Wisteria/cavity/run #実行用ディレクトリに移動
cp -r cavity100 cavity100-PETSc                               #既存ケースのコピー
cd cavity100-PETSc/                                           #新ケースのディレクトリに移動
rm log.icoFoam*                                               #解析ソルバーのログの消去
rm -r postProcessing/                                         #後処理ディレクトリを消去
cp system/fvSolution.PETSc system/fvSolution                  #線形ソルバの設定変更
less system/fvSolution                                        #線形ソルバの設定確認
\end{lstlisting}
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={system/fvSolution},linerange={19-33}]{../run/master/system/fvSolution.PETSc}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## GPUオフロード実行用共通設定の確認
less runSharePETSc.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={runSharePETSc.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/runSharePETSc.sh}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## GPUオフロード実行用ジョブスクリプトの確認
less runPETSc.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={runPETSc.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/runPETSc.sh}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## PETScのソルバ実行のジョブ投入
pjsub runPETSc.sh
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ログの確認
less log.icoFoam-PETSc.*
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={10-10},caption={log.icoFoam-PETSc.*}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-PETSc/log.icoFoam-PETSc}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={41}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-PETSc/log.icoFoam-PETSc}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## PETScの並列実行用ジョブスクリプトの確認
less runPETSc-par.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={runPETSc-par.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/runPETSc-par.sh}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ラッパースクリプトの確認
less wrapper.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={wrapper.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/wrapper.sh}
AquariusでOpenMPIとGPUを使う場合の設定については，
「Wisteria実践」%
\cite{The-University-of-Tokyo-Information-Technology-Center-20240119}%
の講習会資料におけるWisteria-Aquarius GPU+MPI環境を参照のこと．
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## PETScのソルバ並列実行のジョブ投入
pjsub runPETSc-par.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ログの確認
less log.icoFoam-PETSc-par.*
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={10-10},caption={log.icoFoam-PETSc-par.*}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-PETSc/log.icoFoam-PETSc-par}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={17-21}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-PETSc/log.icoFoam-PETSc-par}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={52}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-PETSc/log.icoFoam-PETSc-par}
\clearpage
\subsection{AmgXによる線形ソルバ・前処理のGPUオフロード実行}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## AmgXケースの作成
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Wisteria/cavity/run #実行用ディレクトリに移動
cp -r cavity100 cavity100-AmgX                                #既存ケースのコピー
cd cavity100-AmgX/                                            #新ケースのディレクトリに移動
rm log.icoFoam*                                               #解析ソルバーのログの消去
rm -r postProcessing/                                         #後処理ディレクトリを消去
cp system/fvSolution.AmgX system/fvSolution                   #線形ソルバの設定変更
less system/fvSolution                                        #線形ソルバの設定確認
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={system/fvSolution},linerange={17-25}]{../run/master/system/fvSolution.AmgX}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 圧力線形ソルバに関するAmgXのオプション設定確認
less system/amgxpOptions
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},basicstyle={\scriptsize\ttfamily},caption={system/amgxpOptions}]{../run/master/system/amgxpOptions}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    OpenFOAMの残差計算手法と合わせるために，
    \verb|"norm"|に\verb|"L1_SCALED"|を指定する．
  \end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ソルバ実行のジョブ投入
pjsub runPETSc.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ログの確認
less log.icoFoam-PETSc.*
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={10-10},caption={log.icoFoam-PETSc.*}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-AmgX/log.icoFoam-PETSc}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={41}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-AmgX/log.icoFoam-PETSc}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ソルバ並列実行のジョブ投入
pjsub runPETSc-par.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ログの確認
less log.icoFoam-PETSc-par*
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={10-10},caption={log.icoFoam-PETSc-par.*}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-AmgX/log.icoFoam-PETSc-par}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={17-21}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-PETSc/log.icoFoam-PETSc-par}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={52}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity100-AmgX/log.icoFoam-PETSc-par}
\clearpage
\subsection{各ケースでのソルバの計算時間の比較}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ソルバーのログから計算時間を算出するスクリプトを使用して算出
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Wisteria/cavity/run
~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/bin/averageExecutionTime.sh */log.icoFoam*
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
#Filename,TimeSteps[-],InitTime[s],LastTime[s],Time[s],AveTime[s]
cavity100-AmgX/log.icoFoam-PETSc-par.4450313,3000,0.58,24.08,23.5,0.00783595
cavity100-AmgX/log.icoFoam-PETSc.4450253,3000,0.99,24.27,23.28,0.00776259
cavity100-PETSc/log.icoFoam-PETSc-par.4450166,3000,14.36,127.65,113.29,0.0377759
cavity100-PETSc/log.icoFoam-PETSc.4450123,3000,11.34,71.24,59.9,0.0199733
cavity100/log.icoFoam-par.4450101,3000,0.22,9.73,9.51,0.00317106
cavity100/log.icoFoam.4450050,3000,0.28,9.82,9.54,0.00318106
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item
    今回は格子数が$20\times 20=400$と非常に少ないので，
    GPUでの計算効率は非常に悪い．
  \end{itemize}
\end{tips}
